機場三跑群組：地盤工人放工後，不斷帶病毒入市區。港共無視，一味封住宅樓。

本港新增19宗新型肺炎確診個案，本地個案佔16宗，其中6宗源頭不明。

衞生防護中心表示，9男10女患者年齡2至83歲，6宗源頭未明個案，住在粉嶺馬屎埔西村、紅磡長樂大廈、紅磡高山道得利閣、旺角上海街文華閣、鰂魚涌英皇道惠利大廈、屯門富泰邨美泰樓，患者分別是退休人士、學生、外傭、教師和保安員等。

有10宗個案與早前個案相關，包括3名機場三跑工地群組，均為工人的家居密切接觸者，全部在檢疫中心確診。群組累計27宗感染，其中15人是工人，12人是密切接觸者。

至於輸入個案有3宗，分別從南非經多哈抵港、巴基斯坦經杜拜和泰國到港，以及一名在酒店檢疫期間確診的菲律賓外傭。

中心又表示，確認多4宗個案屬於英國變種病毒株，3人來自一個蘇格蘭家庭，另外一人來自瑞士。目前累計有22宗英國變種個案。

當局亦確認多3宗巴西變種病毒株個案，分別來自加納、南非和巴基斯坦，至今合共4宗感染屬於巴西變種個案。而目前仍有6宗個案病毒株有待確認。

唔理個地盤爆發源頭

由得佢繼續開工傳播

再繼續任由工人返工放工, 往返住宅區播毒

然後一味搞住宅區去封樓

都好撚荒謬

就係要特登咁做 中招嘅人唔出嚟政府點封區拎DNA

應該捉唔去捉

應該將每個唔戴口罩地盤工友之五千蚊罰款

轉嫁畀判頭

6幹同將藍唔應該停工，但三跑呢啲濕鳩工程必須停工